[個人分析]監警會報告真正作用

Independent Police Complaints Council
監警會專題研究報告

相信大家都睇左唔少傳媒機構列出呢份監警會報告入面眾多荒謬以及謊言，但係唔知有冇人諗過呢份報告出爐嘅真正用意呢？

1.監警會報告變相取代獨立調查委員會
首先徹查警暴作爲五大訴求其中一項，當中反映警暴問題係市民心中的確存在巨大質疑以及不滿。政府假意利用監警會及外國專家(及後辭任)製作出一份似是而非嘅報告，主要用作減低國際社會對警暴及政府態度嘅疑慮，並且以此作為幌子欺騙國際社會以及淺黃(淺藍)，政府已經作出行動上讓步，以監警會嘅權力調查是次社會運動對各方面嘅影響。從而為其中一個訴求作出某程度上回應及讓步，模糊政治光譜較淺色的市民以及國際社會視線，取代「獨立調查委員會」應有功能及政治地位。

2.為元朗721恐襲編造解釋
眾所周知元朗721恐襲於國際上廣義定性為恐怖襲擊，而一直以來政府各部門/親政府組織對於回應721恐襲嘅回應前言不對後語，明顯未能夠穿鑿附會出一個令各方信服以及(相對地)合理嘅解釋。明顯地傳媒/社會各界每次提及721恐襲時，政府回應得非常空洞及答非所問，明顯對於721恐襲感到心虛以致答非所問，甚至以官腔答法隨便敷衍市民大眾。如今監警會報告正式出爐，政府終於能夠有一套“官方說法”回應關於721恐襲嘅問題，簡單而言政府終於借監警會編造出一個相對地合理嘅大話為721恐襲解畫，目的在於分散公眾/國際社會嘅注意力，企圖使用一份官方文件掩蓋真正歷史，亦為政府解釋721恐襲提供一個虛假解釋，令到事件真正來龍去脈埋藏於謊言之下。

3.為黑警所有過份武力提供合理解釋
假如有人細閱報告內容就會發現監警會先“客觀地”描述當日事件時序，詳細指出示威者作出各種挑釁以及暴力行為，無視當時黑警作出各種違規及不合理行動，甚至刻意減少描述黑警使用不對等及過份武力。而亦都使用大量篇幅為多個激烈衝突日子提出詳盡資料，目的在於為過往黑警使用過份武力，提出各種解釋及辯解，令到閱讀報告嘅市民/傳媒工作者/學者倒果為因，認為黑警使用過份武力出於眼前威脅下無奈執行權力，正式將黑警行使過份武力視為正當選擇，美化黑警所犯下的暴行甚至開脫罪名。

最後請大家唔好輕視呢份報告嘅威力，在於國際層面上呢個係政府嘅強力文宣，目的為開脫香港嘅人權慘況，並且美化自己形象，絕對不容忽視

[黃色經濟圈] 點睇淘寶¥9.9嘅款要賣成$248？

〈突發〉鐵証如山! 有國際線手足已提交新一份制裁報告俾美國

簡單d 講
就係製造所謂真相成歷史